<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Thinking | stay hungry stay foolish]]></title>
  <link href="http://blog.woola.net/myblog/blog/categories/thinking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.woola.net/myblog/"/>
  <updated>2016-01-07T01:06:32+08:00</updated>
  <id>http://blog.woola.net/myblog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Neo]]></name>
    <email><![CDATA[call@woola.net]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[So Slow!]]></title>
    <link href="http://blog.woola.net/myblog/blog/2015/08/06/so-slow/"/>
    <updated>2015-08-06T22:57:40+08:00</updated>
    <id>http://blog.woola.net/myblog/blog/2015/08/06/so-slow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>又一个不眠夜</h1>

<p>尽管思绪万千，但是还是写不出东西。
就像吃错了东西，肚子疼但是拉不出屎！</p>

<pre><code class="python ">
shit.run()
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[红van影评 !]]></title>
    <link href="http://blog.woola.net/myblog/blog/2014/05/05/red_van/"/>
    <updated>2014-05-05T22:57:40+08:00</updated>
    <id>http://blog.woola.net/myblog/blog/2014/05/05/red_van</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有种feel要来一发，看了香港所谓的新锐电影   《那夜凌晨，我坐上了旺角开往大埔的红VAN》 的一点点感悟，</p>

<p>唉，老实说我对这个电影本来是很期待的，但是真的不知道怎么说，不知道是不是香港电影的通病，视乎好东西到了  香港的 制作 流程里面就要变味。</p>

<p>怎么说，小说应该是比电影要好很多了，各方面评论都不错，很多说书评都说不错，是香港近年来少有的好作品。作者也很谦虚，很客观的评论了小说的不足。</p>

<p>然后就是宣传片了，我乍一看真是以为香港电影要翻天，有些台词我都没想到，貌似要赶美超欧了。起码我在我电影宣传片里面我看到了对这个故事很深刻的描写。</p>

<p>可是。。。。 可是 我看了电影后就陷入了沉思。</p>

<p>演员都是半豪华整容，任达华，惠英红，林雪 都是老戏骨，戏很到位，几个新演员就认识李璨琛</p>

<p>6.0</p>

<p>故事开头到时很能带入，几个香港市井对话镜头把前戏铺的很好，但是我到觉得其实也没什么难度，毕竟这个都是香港业界常态了。我估计摄影师，什么的导演不用说都知道怎么拍的好。</p>

<p>好了，故事起开蛮顺利。我看过小说一点，在豆瓣里面。我尽力不被影响，前20分钟真是不错，大家都是按照正常香港人的生活方式，表达出来的。</p>

<p>故事到了下车那会儿还把，每个人物的性格分的淋漓尽致，从那里开始人物的在危机面前表现出来的不愿意接收，智慧，自私都是正常的。</p>

<p>好故事到这后面好都不错，几个大学生的遭遇立刻把恐怖气疯营造出来了。</p>

<p>就在这之后后开始慢慢狗血了，严格来说，我主观的来说应该是那个 毒冷（粤语那个字不知道怎么打，接下来陆陆续续都有些）开始唱歌说了个我觉得跟故事完全没有必要联系在一起的歌。</p>

<p><major tom>吧，然后莫名其妙的挂了。</p>

<p>接着大家去追 日本人 ，和 回忆的朝鲜人都是狗血的，我觉得是降低故事档次。</p>

<p>你说你没事把一个日本本搬出来，说成救心，不管怎么说 都是在间接的抬高日本文化。很难在建立强势的香港本土文化 对吧？？导演编辑 这个在电影里面可以改啊~</p>

<p>然后就是强奸 大家对强奸犯的处理态度，这样安排并不能够把电影的气疯烘托出来的，真的！</p>

<p>你说要是把那个人多憋几天，然后花点时间来刻画这个恶徒->再到告发，，这样一起喝成，主角几个马上变的正义凛然，下面的故事也好铺垫。</p>

<p>居然就，无蛇蛇的要一人插一刀。这样要来的气氛，真的是降分，竖下拇指的。</p>

<p>好，，这个也不错了，后面的气氛就处于，导演想要营造恐怖紧张，却又不必要的弄搞笑了的时间中度过..。加上后来的5毛 特技，又要加浪漫写实主意风格的拍摄方法，你好啊..，导演， 行啊导演&hellip;这样的大烂作收尾，拍出来不容易啊！</p>

<p>客观的来说你前期营造的气氛对后面的拍摄真的很有利，你稍微把逻辑性弄好，合理性弄好，想拍的烂真的很难啊<del>~，陈果你并不是要因为你拍了几个艺术片就硬是要把自己的风格再加进去的啊</del>天</p>

<p>好吧我们再来看下中期，好几个，乱插乱安排的镜头真的不太写意，就比如说，导演你要把主角到底要塑造成什么形象，开始的话还有救，后面你就彻底安排成了个懦夫，又没主见，又不正义，又胆小，偶尔要装下B,其他都就更无厘头了，中期就看几个老戏骨还有点看头，其他的都是狗血！</p>

<p>后期把 来了个浪漫写实主义，哥你还能在扯点么。 你慢慢的代入故事，收尾个 结束了给点意境 ，给点念想 不好么，非要弄成粤语话剧！</p>

<p>追车那里 就不说了，弄得我完全没有心情看下去，于是乎我不看了 。。</p>

<p>我也来个务实狗血的收尾。</p>

<p>这个电影不好跟  导演,现在香港电影市场,体制 各有一点的关系。 现在香港电影需要杜琪峰，尔冬升 这个的顶梁柱，陈果这些的继续拍艺术片。对吧，培养些好导演！</p>

<p>演员这块更是掺不忍睹，完全在吃老本，积累的好演员都老了，新演员不知道是不是体制和产片量的原因 都慢慢有点扶不上墙，这个红van的还行，那个新古惑仔的那批就没救了。</p>

<p>不是我刻薄，无脑，是我有点惋惜有点恨，</p>

<p>为什么我这么恨 因为我爱它爱的深沉！！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Happy Tree Firend !]]></title>
    <link href="http://blog.woola.net/myblog/blog/2014/05/05/happy_tree_friends/"/>
    <updated>2014-05-05T22:57:40+08:00</updated>
    <id>http://blog.woola.net/myblog/blog/2014/05/05/happy_tree_friends</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>happy tree friends 【吓坏了】</h1>

<p><a href="#http://www.bilibili.tv/video/av24086/">link</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
